紐約時報：FB聘公關公司抹黑蘋果、Google

社群網站臉書遭《紐約時報》爆料指出，聘請公關公司撰寫數十篇批評Google和蘋果商業行為的文章，以淡化了俄羅斯藉臉書影響美國2016年大選，和臉書的「劍橋分析」洩資醜聞問題。圖為臉書創辦人札克伯格（Mark Zuckerberg）。（路透）

〔財經頻道／綜合報導〕社群網站臉書遭《紐約時報》爆料指出，聘請公關公司撰寫數十篇批評Google和蘋果商業行為的文章，以淡化俄羅斯藉臉書影響美國2016年大選，和臉書的「劍橋分析」洩資醜聞問題。

《紐約時報》今（14）報導，該報記者調查臉書過去3年的醜聞處理手段後發現，臉書藉公關公司散播如Google和蘋果的批評文章，並轉移媒體注意力，以掩飾臉書疏於處理個資洩漏和假新聞等問題。

據《紐時》調查，和臉書合作的公關公司Definers Public Affairs原被聘請監督關於臉書的新聞報導，而在臉書在2016年發現俄羅斯的「巨魔農場」（troll farm），藉臉書散播廣告影響美國總統大選後，臉書被外界批評並未規範假帳戶和假新聞，臉書則在2017年和Definers公司擴大了合作關係，而Definers公司的行銷手法，是「推銷客戶的積極訊息，並宣傳競爭對手的負面資訊」。

在臉書今年3月爆出劍橋分析洩資醜聞後，Definers公司也展開了相應的「洗白臉書」宣傳，Definers在旗下的網站刊出數十篇抨擊Google和蘋果公司惡意商業行為的文章：有文章稱蘋果也同樣有洩資問題，卻批評臉書保護用戶隱私不周，另有文章淡化了臉書上俄羅斯宣傳的影響。

而「金融巨鱷」索羅斯（George Soros）也是Definers公司的攻擊對象，索羅斯曾經批評臉書和Google是網路領域的壟斷者，「不會保護社會免受他們的負面行為影響」。Definers公司則向記者發送研究文件指出，索羅斯在暗中幫助反臉書運動，並建議記者可調查索羅斯家族和反臉書團體的金流關係。

臉書目前未對《紐時》的報導發表評論。

而出於臉書的個資外洩、假新聞問題，包括英國、加拿大、澳洲、阿根廷和愛爾蘭等5國組成的「國際大委員會」，呼籲札克伯格出席本月27日在倫敦舉辦關於虛假新聞和虛假信息的聽證會，但卻遭到札克伯格拒絕。

fakebook

呢條友兩公婆真人應該係個d好撚虛偽嘔心嘅人黎，個陣生女仲懶係做慈善攞光環，明明份人就冇底線咩都做得出

完美表演到咩叫左膠

facebook為咗奶共，連抹黑手段都學埋中共⋯

左膠俾中共國利用既完美例子

佢老婆係中國間諜？

呢個年代要睇清一個人好簡單，睇佢對中共咩取態就一清二楚，幾乎百發百中

等睇Facebook, Instagram, WhatsApp app 遭到全面下架

好中

越來越憎FB呢間公司